\documentclass[dvisvgm]{standalone}

% latex partage.tex; dvisvgm --font-format=woff --zoom=-1 --output=%f.svg partage.dvi

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,calc,fit,decorations.pathmorphing,patterns}

\input{reseau_utils}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}[>=latex]
  % Émetteur clé symétrique
  \node[person](p1){};
  \node[clef,shading=ball,ball color=gray,rotate=-90,draw,below,
  minimum height=1.25cm] at (p1.north west) {};
  
  % Récepteur clé symétrique
  \node[person,right=4cm of p1](p2){};
  \node[clef,shading=ball,ball color=red,draw,
  minimum height=1.25cm,right=.25](cle) at (p2.east){};
  \node[clef,shading=ball,ball color=green,draw,
  minimum height=1.25cm,below=.25] at (cle) {};

  % Lignes de vie
  \draw[line width=3pt,blue] (p1.south) -- ++(0,-4)
  coordinate[pos=.5](m2)
  coordinate[pos=.95](m3)
  (p2.south) -- ++(0,-4)
  coordinate[pos=.5](m22)
  coordinate[pos=.95](m33)
  coordinate[pos=.25](m1);
  
  % Envoi de la clé publique
  \draw[ultra thick,->] (m1) -- (m1-| p1) coordinate[pos=.25](m11);
  \node[clef,shading=ball,ball color=green,rotate=-90,draw,
  minimum height=.75cm] at (m11){};

  % Chiffrement de la clé symétrique
  \node[left=of m2,clef,shading=ball,ball color=gray,draw,
  minimum height=.75cm](cle){};
  \node[fit=(cle),draw](ch){};
  \node[below,clef,shading=ball,ball color=green,draw,rotate=-90,
  minimum height=.5cm] at (ch.south) {};

  % Envoi de la clé symétrique chiffrée
  \draw[ultra thick,->] (m2) -- (m22) coordinate[pos=.25](m222);
  \node[pattern=checkerboard light gray,draw,minimum size=.75cm]
  at (m222){};

  % Déchiffrement de la clé symétrique
  \node[pattern=checkerboard light gray,draw,minimum size=.75cm,
  right=.2 of m22](dech) {};
  \node[below,clef,shading=ball,ball color=red,draw,rotate=-90,
  minimum height=.5cm] at (dech.south) {};

  \node[right=0 of dech]{$\rightarrow$};
  \node[right=.5 of dech,clef,shading=ball,ball color=gray,draw,
  minimum height=.75cm](cle){};

  % Communication chiffrée
  \draw[line width=7pt,<->,red] (m3) -- (m33)
  node[midway,font=\tiny,color=white]{Communication
    confidentielle};
  \node[left=of m3,clef,shading=ball,ball color=gray,draw,
  minimum height=1.5cm](cle){};
  \node[right=of m33,clef,shading=ball,ball color=gray,draw,
  minimum height=1.5cm](cle){};
\end{tikzpicture}

\end{document}
